{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "genre": "英会話",
      "question": "よぉ、やあ、元気？",
      "answer": "What's up?",
      "explanation": "What are you up to?の略。",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test1"
    },
    {
      "id": 2,
      "genre": "英会話",
      "question": "別に(何もないよ)、相変わらずだよ、ぼちぼち",
      "answer": "Not much.",
      "explanation": "What's up?に対する返事。",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test2"
    },
    {
      "id": 3,
      "genre": "英会話",
      "question": "調子はどう？元気？",
      "answer": "How's it going?",
      "explanation": "How are you?より自然。",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test3"
    },
    {
      "id": 4,
      "genre": "英会話",
      "question": "まぁまぁ(元気だよ)、悪くないよ",
      "answer": "pretty good.",
      "explanation": "I'm fineとかは使わない。",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test4"
    },
    {
      "id": 5,
      "genre": "英会話",
      "question": "なるほど、そうなんですね。",
      "answer": "I see.",
      "explanation": "理解、みたいな感じ",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test5"
    },
    {
      "id": 6,
      "genre": "英会話",
      "question": "本当だよ。誓うよ。",
      "answer": "I swear",
      "explanation": "発言、約束の誠実さ、真実味を強調。",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test6"
    },
    {
      "id": 7,
      "genre": "英会話",
      "question": "良いニュース、朗報",
      "answer": "good news",
      "explanation": "The good news is ~ みたいに使う。",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test7"
    },
    {
      "id": 8,
      "genre": "英会話",
      "question": "あーあ、おっと、あらら",
      "answer": "uh-oh",
      "explanation": "Uh-oh, I think I left my keys at home!みたいに",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test8"
    },
    {
      "id": 9,
      "genre": "英会話",
      "question": "気をつけてね",
      "answer": "be careful",
      "explanation": "注意してね、みたいな助言。Be careful crossing the street.みたいな",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test9"
    },
    {
      "id": 10,
      "genre": "英会話",
      "question": "気をつけろ！危ない！",
      "answer": "Watch out!",
      "explanation": "マジで危ないとき。Watch out! That's really hot!等",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test10"
    },
    {
      "id": 11,
      "genre": "英会話",
      "question": "それでよし！それだ！その通り！",
      "answer": "That's it!",
      "explanation": "タスク完了、誰かに指摘する、同意する、色んな使い方あり",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test11"
    },
    {
      "id": 12,
      "genre": "英会話",
      "question": "(私は)それで良いよ",
      "answer": "That works (for me).",
      "explanation": "提案や計画に同意するときに使う",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test12"
    },
    {
      "id": 13,
      "genre": "英会話",
      "question": "最悪だね、残念だね",
      "answer": "That sucks",
      "explanation": "ある状況や出来事への不満など。若い人がよく使う。「それ最悪やん」みたいな",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test13"
    },
    {
      "id": 14,
      "genre": "英会話",
      "question": "元気だして",
      "answer": "Cheer up.",
      "explanation": "前向きになってほしいとき。",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test14"
    },
    {
      "id": 15,
      "genre": "英会話",
      "question": "何でもない。気にしないで。",
      "answer": "Never mind.",
      "explanation": "前に言ったことがもう重要じゃないことを撤回したりするとき。",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test15"
    },
    {
      "id": 16,
      "genre": "英会話",
      "question": "いいね、すごい、やるじゃん",
      "answer": "Nice one.",
      "explanation": "誰かの行動などを称賛するとき。Nice job.とも言う",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test16"
    },
    {
      "id": 17,
      "genre": "英会話",
      "question": "ねぇねぇ、ちょっと聞いてよ",
      "answer": "Guess what?",
      "explanation": "意外なことや刺激的なことを話す際、最初に相手の注意をこちらに向ける",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test17"
    },
    {
      "id": 18,
      "genre": "英会話",
      "question": "どうでもよくね？",
      "answer": "Who cares?",
      "explanation": "誰も気にしてない、みたいな重要じゃないことへの無関心を表す",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test18"
    },
    {
      "id": 19,
      "genre": "英会話",
      "question": "もちろん。いいよ。是非。",
      "answer": "Why not?",
      "explanation": "何かへの賛成など。Sure, why not?の組み合わせでよく使う",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test19"
    },
    {
      "id": 20,
      "genre": "英会話",
      "question": "場合による。～次第。",
      "answer": "It depends.",
      "explanation": "場合によるかな。ってこれだけで使える。",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test20"
    },
    {
      "id": 21,
      "genre": "英会話",
      "question": "私も(同意)。同じだ。こちらも。",
      "answer": "Same here.",
      "explanation": "他人の発言への共感。同じような経験をしたとき。",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test21"
    },
    {
      "id": 22,
      "genre": "英会話",
      "question": "わかった！理解！文句なし。",
      "answer": "Fair enough.",
      "explanation": "全面的な同意じゃなくても、受け入れる、認めるみたいな。",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test22"
    },
    {
      "id": 23,
      "genre": "英会話",
      "question": "十分だ。だいたい同じ。似たようなもの",
      "answer": "close enough",
      "explanation": "完全ではないものの何かがほぼ正しいとか、そういうとき。",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test23"
    },
    {
      "id": 24,
      "genre": "英会話",
      "question": "もちろん。是非。言うまでもなく。",
      "answer": "of course",
      "explanation": "頼まれたこととか提案に対して同意や喜んで実行することを表す",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test24"
    },
    {
      "id": 25,
      "genre": "英会話",
      "question": "確実だ。疑いもなく。",
      "answer": "no doubt",
      "explanation": "自分が何かを絶対に真実だと信じているとき",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test25"
    },
    {
      "id": 26,
      "genre": "英会話",
      "question": "まさか！ありえない！",
      "answer": "No way!",
      "explanation": "不可能なこと、ありそうもないこと",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test26"
    },
    {
      "id": 27,
      "genre": "英会話",
      "question": "全然わからない",
      "answer": "have no idea",
      "explanation": "I' don't knowよりも知らない程度が高い。「全くわからない」",
      "subgenre": "毎日使える100",
      "supplement": "test27"
    },
    {
      "id": 28,
      "genre": "英会話",
      "question": "気にしないで。心配しないで。大丈夫。",
      "answer": "no worries",
      "explanation": "相手を安心させたり心配や謝罪しなくて良いよってこと。",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 29,
      "genre": "英会話",
      "question": "わかった。了解。",
      "answer": "Got it.",
      "explanation": "I understandよりも口語的。",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 30,
      "genre": "英会話",
      "question": "納得する。意味がわかる。",
      "answer": "make sense",
      "explanation": "意味がわかりやすいとき。That make sense.みたいにthatつけてもよし",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 31,
      "genre": "英会話",
      "question": "いいね。いいよ。それでいいよ。",
      "answer": "sounds good",
      "explanation": "基本的にはOKと同じ。だけどより口語的。",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 32,
      "genre": "英会話",
      "question": "ハイタッチ。よくやったね！",
      "answer": "high five",
      "explanation": "お祝いや同意のジェスチャ(Really? That's amazing! High five!)",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 33,
      "genre": "英会話",
      "question": "賛成の合図。～に賛成する",
      "answer": "thumbs up",
      "explanation": "giveといっしょに使われることが多い。Give me the thumbs up",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 34,
      "genre": "英会話",
      "question": "よく聞いて下さい",
      "answer": "listen up",
      "explanation": "重要なことを言うときに注意をこっちに向ける。",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 35,
      "genre": "英会話",
      "question": "話し合う、会って話す",
      "answer": "catch up",
      "explanation": "長い間あってなかった人と話すときみたいな",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 36,
      "genre": "英会話",
      "question": "(くしゃみに対して)お大事に",
      "answer": "Bless you!",
      "explanation": "Bless you と言われたらThank youと返す",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 37,
      "genre": "英会話",
      "question": "ご自由にどうぞ、自由にとって良いよ",
      "answer": "help yourself",
      "explanation": "許可無しで取って良いよみたいなとき。Please just help yourself.",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 38,
      "genre": "英会話",
      "question": "冗談だよ、本気じゃないよ",
      "answer": "just kidding",
      "explanation": "話し手の前の発言が冗談なとき。",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 39,
      "genre": "英会話",
      "question": "遊ぶ、ブラブラして時間を潰す",
      "answer": "hang out, chill out",
      "explanation": "おしゃべりとか映画見たりとかリラックスしたりすること。playだと子どもの遊びになる",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 40,
      "genre": "英会話",
      "question": "休憩を取る、一休みする",
      "answer": "take five",
      "explanation": "Let's take fiveみたいな。5分休憩のイメージ",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 41,
      "genre": "英会話",
      "question": "そこをなんとかお願い。お願い～～",
      "answer": "pretty please",
      "explanation": "普通のpleaseを少しかわいくした言い方",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 42,
      "genre": "英会話",
      "question": "指切り(約束)",
      "answer": "pinky promise",
      "explanation": "Okay then, I'll tell you if you pinky promise.みたいな使い方",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 43,
      "genre": "英会話",
      "question": "幸運(成功)を祈る、うまくいくように願う",
      "answer": "fingers crossed",
      "explanation": "Fingers crossed it all goes well!",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 44,
      "genre": "英会話",
      "question": "実際は。つまり、",
      "answer": "in fact",
      "explanation": "I thought this shirt was on sale, but in fact, it costs 20,000 yen.",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 45,
      "genre": "英会話",
      "question": "長い間、久しぶりに",
      "answer": "in ages",
      "explanation": "I haven't been swimming in the pool in ages!",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 46,
      "genre": "英会話",
      "question": "ついに、とうとう",
      "answer": "at last",
      "explanation": "I've been looking for the perfect apartment for two months, and at last, I've finally found it.",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 47,
      "genre": "英会話",
      "question": "今のところ",
      "answer": "so far",
      "explanation": "その時点までの進捗とか",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 48,
      "genre": "英会話",
      "question": "惜しい。～しそうで、あと少しで",
      "answer": "so close",
      "explanation": "途中まで成功してたけど結局失敗したとか。 I was so close, but…",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 49,
      "genre": "英会話",
      "question": "まぁね。ちょっと。",
      "answer": "kind of",
      "explanation": "話し言葉ではkinda(カインダ)みたいになる。部分的な同意。",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 50,
      "genre": "英会話",
      "question": "ちょうどいい、ぴったり",
      "answer": "just right",
      "explanation": "The weather is just right for a picnic today.",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 51,
      "genre": "英会話",
      "question": "頑張ってね",
      "answer": "good luck",
      "explanation": "Good luck with your interview tomorrow.",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 52,
      "genre": "英会話",
      "question": "気を付けて行ってきてね",
      "answer": "safe travels",
      "explanation": "",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 53,
      "genre": "英会話",
      "question": "もうすぐ到着、もう少しで終わる。",
      "answer": "nearly there",
      "explanation": "",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 54,
      "genre": "英会話",
      "question": "おいで。さあいこう、頑張れ、元気出せ、もうええわ！",
      "answer": "come on",
      "explanation": "",
      "subgenre": "毎日使える100"
    },
    {
      "id": 55,
      "genre": "英会話",
      "question": "準備万端、用意ができてる。",
      "answer": "all set",
      "explanation": "",
      "subgenre": "毎日使える100"
    }
  ],
  "genres": [
    "英会話"
  ],
  "metadata": {
    "version": "1.0",
    "lastUpdated": "2025-10-31",
    "totalQuestions": 55
  }
}